落石致貴廣高鐵出軌 司機受傷

落石致貴廣高鐵出軌 司機受傷

昨日上午，受連日強降雨影響，貴廣客專懷集站至賀州站區間，因落石致D1862次高鐵列車行車受阻，列車車頭脫軌。（網上圖片）
圖1之1 - 昨日上午，受連日強降雨影響，貴廣客專懷集站至賀州站區間，因落 . . . . . . （網上圖片）

【明報專訊】南寧鐵路局發布消息稱，昨晨8時30分許，受連日強降雨影響，貴（陽）廣（州）客運專線懷集站至賀州站區間，因落石致D1862次高鐵列車行車受阻，列車上全部248名乘客，已轉運至賀州高鐵站繼續行程。涉事的高鐵列車由廣州南開往重慶西，事發地點位於賀州往廣州方向高鐵線路南蛇塘一隧道附近。

據乘客拍攝的短片顯示，出事高鐵車頭出軌。中新網引述現場人員表示，出事列車車頭受損，司機受傷，幸乘客並無受傷。另據武警廣西賀州支隊消息，該支隊已接報趕往現場救援。
（綜合報道）